\input{../../../main.tex}
\begin{document}
%\teachermode
\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Физбой, финал}{11 класс}

% конкурс капитанов
% Бусинки, соскальзывающие по спицам, формирующие окружность.
 
\input{coffins/cube.tex}

\input{coffins/hex.tex}

\input{coffins/astro.tex}

\libproblem{kvant}{1233}

\libproblem{kvant}{1269}

\taskpic[6cm]{ Рассмотрим схему на рисунке. В ней имеется источник
  постоянного тока $I$ и шесть резисторов. Нарисуйте эквивалентную
  схему, содержащую один источник тока и один резистор, и вычислите их
  параметры. Схемы являются эквивалентными, если для любого
  сопротивления, включенного между точками $A$ и $B$, токи в обеих
  схемах совпадают.}
{
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
    \node[contact,info'={$A$}] (A) at (2.5,1.5) {};
    \node[contact,info'={$B$}] (B) at (3.5,1.5) {}; 
    \node[contact] (C) at (1,1.5) {};
    \node[contact] (D) at (5,1.5) {};
    \node[contact] (E) at (1,3) {};
    \node[contact] (F) at (1,0) {};
    \draw (0,0) to[current source={info'={$I$}}] ++(0,3) -- (E) to[resistor={info'={$4R$}}]
    (C) to[resistor={info={$4R$}}] (A);
    \draw (C) to[resistor={info'={$2R$}}] (F);
    \draw (E) -- ++(4,0) to[resistor={info={$2R$}}] (D) to[resistor={info'={$2R$}}] (B);
    \draw (D) to[resistor={info={$4R$}}] ++(0,-1.5) -- (F);
    \draw (0,0) -- (F); 
  \end{tikzpicture}
}
% Димоз, не ищи, всё равно не найдёшь
% Я собственноручно перевёл с английского (ИШ)


\end{document}
